【搶收視】以色列自遊行攻略 (2017年6月)

以色列攻略 (2017年6月)

香港乘搭國泰航空的直航以色列特拉維夫的航班：

托運行李沒什麼特別要求，不過地勤都建議不要為行李上鎖。

手提行李和普通航班的安檢一樣進入禁區。

只需要一般國泰航班 CHECK IN 時間要求，由過安檢到登機口前都沒特別安排。

但上機在登機橋上，會有抽樣檢查，身上所有物品放下，有安檢人員搜身，另外手提行李只用爆炸品試紙替你做測試，沒再詳細檢查。

只有一半乘客需要這樣檢查，視乎你是行登機橋的左邊或右邊。(當時是行右邊通道下去都要做檢查，記得”寧左勿右”了。)

會否個安全檢查會轉第二邊？唔知了。

以上只適用香港出發往特拉維夫的國泰航空班機。

抵達特拉維夫機場

到達特拉維夫機場，先過 Passport Control，在我沒出示航空公司的航班通知書下，只提供了一份好簡單的行程表，只列了每一天逗留的城市 (會去多個城市也有注明)，住宿城市，日期及天數。

(如果你打算去巴勒斯坦的 Ramallah，請不要愚蠢地列在表上，除了伯利恆及希伯崙外，其他West Bank 的城市也不要列明)

Passport Control 女入境職員只問了我3個問題：

1. 是 Group 還是個人？。 (我答：個人)
2. 來以色列的原因？(我答：Holly Trip)
3. 是逗留十天嗎？ (我答：Yes) 因為我行程表有列明是十天。

領取行李也很順利，行李經綠色通道沒有檢查。

不知是否安息日問題，航班很少，職員也很少，所以覺得機場保安不是很嚴密。

離境情況

坐火車到達特拉維夫機場，進入機場沒有想像中的保安嚴密，有人看守但沒有檢查行李或護照。

但你在其他城市進入火車站時需要接受檢查，但對大型行李或背包，一般只需要你出示護照，並不需要開包檢查。

國泰航空辦理登記服務是在航班起飛前3個小時開始服務，但在Check in 前，請在Check in 櫃台對出做安全檢查，你會見到有很長人龍，然後排隊去到一個小型櫃檯，會有職員替你做安全檢查，沒有做此步驟不能辦理登記手續。

(很多遊客都不知道，去到辦理登機手續才被告知要先做安全檢查，才可以辦理登機手續、托運行李及領取登機證。)

排隊做安全檢查，跟在一個家庭後面，他們都很快，到我的時候，職員用英文問我問題時，可能我的英文太差，第一個問題就要她重覆發問，她便直接叫我看她前面的電腦屏幕，把屏幕的問題轉做中文介面 (得簡體) ，直接叫我看問題去回答，但我回答就用了簡單的英文。

其中的問題有：(這是大約的問題)
你的行李是誰替你打包的？ (我答：By myself)
你的行李有沒有離開過你身邊，你一直怎帶上你的行李？(我答：Follow Me)
其餘問題就是問你有沒有帶武器及違禁品，全部都答：NO 便可以了。

無論托運及手提行李都沒有檢查，檢查完畢後，會替你的托運行李加上一個 Barcode 貼紙，及在你的護照背面貼上一個黃色 barcode貼紙。

(本人的護照新領才3個月，上面有俄羅斯及馬來西亞的出入境印章，都沒有特別去問，應該說她好像沒有去看)

然後才可以去 check in。

Check in 後就可以進入 Security Check，和一般機場保安檢查一樣，沒有特別嚴格。

(護照上黃色barcode貼紙，是會有職員檢查的，沒有那barcode是不能進入Security Check。)

過了 Security Check，便到 Passport Control，特拉維夫機場出境是使用Biometrics Passport Control 的自助機，不用預先登記，只需要把 Passport 有相片的頁面掃描及雙眼望前面鏡頭，成功的話便會印出一張粉紅色的 Exit Permit，拿着這張 Permit 就可以再過閘機出境，完全不經人手。

但不是一定成功，我的護照申請至今只有3個月，竟然在 Biometrics 驗證失敗，每次去人手的櫃檯，都會請你先去試用自助機，但試了幾次都失敗，最後另一個職員親自和我去試也是失敗，才給我用人手櫃檯，人手櫃檯一般只給有小童的家庭使用，但我做不到Biometrics，只好用人手櫃檯由職員打印粉紅色Exit Permit。

Exit Permit 上有 barcode，再過一度像火車站的出/入閘機，掃描了 barcode 便會開閘，自行通過。

看到這裡，真的完全感受不到以色列出境的保安有多強。

任何人拿着粉紅色的 Exit Permit 就可以出境，根本沒有人核對你拿着的 Permit 是否自己的。

不過，不知是我幸運還是其他人不幸，之前看這裡其他人所寫的檢查是非常嚴格及費時，有些人更說3小時前已到機場，最後在Boarding Time 前 15分鐘到登機口，我是可以離Boarding Time有1個多小時可以慢慢逛。

禁區內不少食肆，有 Pizza Hut、漢堡包店或咖啡店，價格不算特別昂貴，跟你在外面吃差不多。

買紀念品或其他東西就要小心點，有些店鋪不是用以色列謝克 (₪) 標價，而是用美元標價，我去過一間用以色列謝克標價的店鋪買東西，購物時要出示登機證，原來貨品標價是連稅，到付款時實際價格是可以減了稅款。

安息日到達特拉維夫機場問題：

安息日 (星期五的下午至星期六晚)，星期五早上到達的航班不受影響，但星期六早上到達的航班就完全受影響了。

早上八時後，機場地面大堂只有一間兌滙店營業，對換率跟外面有大約 10%差價，但這裡不換，也不保證外面能否換到，如果你去的地方為猶太人區，安息日真的很多店鋪都不營業，我在耶路撒冷舊城的大馬士革門入口見到一間兌滙店，安息日也有營業，對換率明顯比機場好。(機場為 USD1.00 = ₪3.26，這裡為 ₪3.55)

不知是否太早還是安息日的問題，找換店隔壁的電訊店沒有營業，買不到上網電話卡。

機場有Wi-Fi，在機場大樓外的巴士站也可以收到。

離開機場到其他城市，只有 "Nesher” Share Taxi (Van)，10個座位的小型車，尾廂可以放行李，但要等客滿才開車，在安息日會有往來耶路撒冷、特拉維夫及海法的車，而車站就在機場大樓外。

由特拉維夫機場到耶路撒冷需要 ₪65，上車前給司機地址，司機會直接把你送到你要去的地方，等候時間遠比路程時間長，不知是否安息日飛機班次少，不是很多飛機到達。

另外，你會見到有大型巴士不停在 "Nesher” 前面的地方上落客，寫着 “Free Shuttle Bus” 其實是去另一個 Terminal 或去機場外圍的停車場，普通旅客並不適用。

我等了90多分鐘才足10個人可以開車，但去到耶路撒冷市也不用60分鐘，但因為要順序把乘客送去要去的地方。我去的酒店差不多是最後的目的地，用了差不多90分鐘，亦有乘客要求司機在阿伯拉罕Hostel 停下讓她們放行李，再把她們送到耶路撒冷舊城區外。

安息日的特拉維夫機場離境禁區

非安息日的特拉維夫機場離境禁區

齋月問題：

穆斯林區會守齋月，2017年的齋月由5月27日開始至6月26日結束 (還有幾天)，在此段日子，伊斯蘭教教徒會在日出後不吃不喝直至日落，這段時間如果你在穆斯林區內，就不要在街上吃喝了，穆斯林的餐廳都會停止營業，但有些店還會賣食物，但通常不賣熟食，賣一些可以帶回家去的食物。

在耶路撒冷舊城區內的穆斯林區亦有店鋪有設桌椅，有賣麵包飲品，也不會不歡迎遊客在內吃喝，但是要付出昂貴代價，一枝500ML的飲品加一個麵包，承惠 ₪18。

我在拉姆安拉 (Ramallah) 的小店買了一包麵包及一枝500ML飲品，承惠₪8，足足比在耶路撒冷便宜₪10，不過付款後，老板就好慎重對我說：不要在日落前吃。在安姆安拉這個穆斯林區，連 Pizza Hut , KFC 都不營業。

不過我在大馬士革門附近的一個巴士站，見到有人竟然賣漢堡包及汽水，還即場吃了，我也學他點了一個，在店裡面吃了，一罐可樂加一個漢堡包₪15，當時還覺得貴，後來便覺得他算便宜了。

偷賣給你漢堡包和汽水 (₪15)。

啱啱前排先自己去完

安息日問題：

猶太人會嚴守安息日，在耶路撒冷大部份公共交通工具包括 Taxi 都會停駛，只餘由耶路撒冷去 West Bank 地區的巴士及 "Nesher” Share Taxi (Van) 會繼續營運。

安息日運行於特拉維夫機場與耶路撒冷的 Share TAXI ("Nesher” Share Taxi)

當天只適宜留在耶路撒冷城附近遊覽或坐巴士到西岸地區，如伯利恆、希伯崙或安姆安拉，這些地區都不受影響。(之後會再說如何由耶路撒冷到以上的3個地方)

由於我到達耶路撒冷酒店後，便去大馬士革門附近的巴士總站 (其實是有兩個)

一個位置大馬士革門以北約 100米。

去拉姆安拉 (Ramallah) 的218, 219 路線巴士就在此上車，單程為 ₪6.8。(真心便宜，耶路撒冷市內巴士是 ₪5.9)，Ramallah Terminal 可以步行去看阿拉法特墓及博物館 (Arafat Mausoleum)。

另一個就在大馬士革門左面的對面馬路的HaNevi'im Terminal。

去伯利恆的231路線巴士就在此上車，車費也是 ₪6-7 (不確定了)。

這些去西岸城市的巴士也是耶路撒冷居民在安息日的公共交通工具，在耶路撒冷內，如果你熟悉路線，坐這些巴士應該會比坐市內的巴士/輕軌列車便宜。

Rav-Kav: Israel's Travel Card

以色列的乘車儲值卡 (類似香港的八達通)，不過只可以坐車用，大部份巴士、輕便鐵路及城際長途巴士都適用。

好處：
1. 增值時有八折優惠，最低消費增值 30.0元，會贈送多7.5元，總增值額有37.5元，另外還可以選擇更高的增值額，如果你坐一程長途巴士就有機會可以用到超過30元。
2. 90分鐘內轉乘其他巴士免費。(適用於城際巴士轉市內巴士)
3. 省卻買車票時間，輕便鐵路及部份巴士不設車上售票，必須在車站的自助售票機購買才可乘車。
4. 除了可以單次乘車外，還可以用來購買 1 Day, 7 Days, 1 Month PASS，在指地日期內在指定地區任意乘車。(應該就沒有全國，只有該城市及附近地區)

Day Pass 地區資料：

購買方法：
有分個人卡 (Personal Rav Kav Car) 或不記名的普通卡 (Anonymous Rav Kav Card)。

個人卡是免費，但必須在指定地點才可以辦理，會附有相片及你名字的希伯來文併音。(相片是即場替你拍攝，不用自備)

不記名卡需要付5元以幣 (₪)，但你增值一次便回本，我就沒有購買過，但她網站說可以跟巴士上的司機購買。(應該指 Egged的巴士)

Egged的巴士綠色車身有以下LOGO

個人卡的辦理點 Rav Kav service points：(大部份城市的中央車站都會有，耶路撒冷更有多個辦理點)

還有這個Al Ha-Kav issue station (不過只有希伯來文)

此卡不適用於巴勒斯坦地區的巴士路線，包括耶路撒冷到伯利恆及拉姆安拉 (Ramallah)。

我在耶路撒冷一直沒有去購買，結果在交通上花多了不少金錢，只是由耶路撒冷去提比里亞 (Tiberias) 車費已經是 ₪ 37.5，增值 ₪30就已經可以坐這一程了。

海法的自助售票機替 Rav-kar 卡增值的操作。

介面可以有英文選擇

1. 選擇 Ticket Purchase

2. 選擇 Stored Value (但下面小字是說購買車票)

3. 見到可以選增值金額

然後可以用 Visa Card, 紙幣及硬幣做增值。

交通編：

以色列火車
在以色列我只坐了3程火車，略略講講我的經驗。

必須購買車票後才能入閘上車，用自助售票機或去人工櫃檯購買，就算你用 Rav-Kav Card 你也要用自助售票機購買，扣取 Rav-Kav Card 內的餘額，之後才能用Rav-Kav Card 拍卡通過入閘機，出閘也需要拍卡。

紙質火車票：

之前說過去伯利恆或安姆安拉的交通，下面再說說耶路撒冷的城際巴士。

耶路撒冷的城際巴士

如果是坐去以色列其他城市的巴士，去其他主要城市都在中央車站乘搭，中央車站坐輕軌列車是在向耶路撒冷城方向的左手邊的一幢較舊建築物，反而右邊較新那幢不是車站，車站月台是在3樓，有一個 TICKET 的票窗，你可以跟他說要去那一個地方，他會給你一張車票 (其實是收據)，沒有班次沒有目的地，只顯示最重要的價錢，因為你上車就用此代表買你已經買了一張價值 ₪XX.X 的車票。這些巴士座位是先上車先得，可以上車才用現金買票或用 Rav-Kav Card 付款，所以你會發現差不多到開車時間，很多人都會自覺排隊，到時由車頭跟司機買票，不過你可以由後門先上車，放好東西，在行駛途中才跟司機買車票。

一張只有價錢的車票

耶路撒冷的輕軌列車
車上設有拍卡機，只要用 Rav-Kav Card 拍一下即可，如果你是用在月台買的紙質車票，就要插在拍卡機上方的入票孔，讓拍卡機打印時間，那就代表這車票已用過了。

耶路撒冷的輕軌列車

輕軌列車內讀卡器

在月台買的輕軌列車的紙質車票 (₪ 5.90)

一般車內巴士 (劃一價)：

司機位側有讀卡機，把Rav-Kav Card 插入讀卡位置，要等司機按鍵，出一張收據才完成，你付現金也會有收據，任何情況也不要把車票遺失，因為有機會有人員上車檢查車票。

城際長途巴士 (設有分段收費)：

一定要知道你去的車站/城市的讀音，或用希伯來文/英文能給司機看，否則他不知道你去哪裡，收不了錢。

大部份城際長途巴士都設有 USB 口 (頭頂位置)，可以自備充電線替手提電話充電。(記得要預備一條1米長的)

Haifa海法交通：

海法內的交通會有 Metronit (兩節長的巴士)、Egged 的市內巴士、火車及其他城際長途巴士。

海法 Metronit兩節長的巴士：車上不設售票，每個站台會有讀卡裝置，上車必須在月台上拍卡，下車不用再拍，否則就要用自助售票機購買單程票，另外這自助售票機可以替 Rav Kav Card 增值。

海法 Metronit ()

海法附近的景點有兩個：

Caesarea，在交通上你用Google Map 查，你會發現由海法的路線很複雜，有些教法是要轉乘3-4次車才到，或者你會坐火車去，但是當你去到附近的火車站，Google 又會再誤導你一次，你會見到要去遺址區的巴士可能距離現在的時間還有很多個小時才有，完全沒有其他選擇去，否則就要轉換幾次巴士，但步行的話，你要在烈日下走7-8公里，一個多小時才能到。

找到一個方法，在海法的 Hof HaKarmel Central Station，你找去特拉維夫或耶路撒冷的巴士，如 910或 947，會途經一個 Or Akiva Interchange 交滙處，你在此路口下車，距離景區就在 1-2 公里距離，當然你可以由 Binyamina 火車站花大約 ₪50 坐 Taxi過去，但回程不能保証一定有 Taxi 在景區附近。

Caesaria National Park 沿海邊可以步行往 Caesaria Beach

Acre (Akko)，Google 都是教你坐巴士去，其實巴士都幾方便，但就會遇上交通阻塞，不過就算巴士都要下車後行一段路才到古城區，坐火車的話雖然不會塞車，但班次不會太密和會距離舊城很遠，但你可以在火車站再坐巴士過去。

Nazareth 拿撒勒交通：
如果你由提比里亞 (Tiberias) 想去拿撒勒，查 Google 竟然查不到直接班車，要坐海法的班車在中途轉車，但在拿撒勒當地是找到資料有 431 這巴士是由提比里亞到拿撒勒 (但不包安息日)。

但這也不重要，其實由海法過去拿撒勒也是1個小時 ₪16，在安息日也有巴士運行 (331)，下午4時前是半個小時一班，之後是1小時一班，Google 也查到路線，如果途經你住的酒店附近，就非常方便，不過我回程時只能去到海法的 Lev HaMifratz火車站，不能去到酒店附近，結果只能坐安息日都運行的 Metronit 1號車，幸好轉乘不用再付錢。

No. 331 Bus

No. 331 巴士公司 : G.B. Tours

拿撒勒主要景點都在下車點的中央車站附近，除了較遠的 Wedding Church 要坐巴士外，用 Google 能查到路線，記得要令司機知道你在那個站下車，否則他打不到車票，當時巴士去教堂附近是 ₪8，我回程是坐黃色的Mini Van 回去中央車站 ₪7。

拿撒勒中央車站 (其實所有車都只是停在路邊) 旁有麥當勞，在以色列覺得吃麥當勞會比街上吃的便宜及更能飽肚。

Tiberias 提比里亞交通：
提比里亞市中心，不太需要公共交通工具，但你要去旅遊景點，如：Magdala / Chorazin / Capernaum 就需要坐長途的巴士。

如果你是去 Chorazin 或八福山，你可以坐 450/541，班次相隔一小時，Google也可以查到到站時間，市區內的巴士站都有到站時間電子顯示屏，這個很準確， Google 查的時間，通常都早了十分鐘，幾次都以為過了時間，但又趕得切有車。

但如果你是去 Capernaum 迦百農就比較麻煩，我由 Kfar Nahum Junction 步行了3公里都沒有見過一架巴士，如果幸運的話會有 mini van 回提比里亞，否則你都要由 Kfar Nahum Junction 的巴士站步行往返。

飲食：

以色列飲食之貴，完全和北歐可以相比，麥當勞最便宜的五件麥樂雞套餐，差不多十美元，其他漢堡包餐要15美元或以上，但是耶路撒冷的餐廳，普通消費也二十美元以上，高級些的一個main course 已經30美元。

途中拍的兩個餐牌 (提比里亞)

在安姆安拉的Pizza Hut，₪120 一個套餐

飲料—罐裝可樂在街上賣 ₪6-8，去大型超級市場會好些，也賣₪4.9，1.25L的可樂街上賣₪8-12，大型超級市場賣₪6.9。

相對較廉宜的是水菓，在以列色想省錢，改吃水菓便好。

這兩盒水菓，才₪21，後來我在拿撒勒由一個在街上兜售櫻桃的人買了一盒也是₪10，我在超級市場買了蜜瓜也是1公斤₪2.9。

耶路撒冷舊城區的羊扒餐 ₪75

電話卡上網及通話：
在耶路撒冷買了一張SIM 卡，用 Partner 網絡，sim card 費用₪40，另外7天4GB 上網₪40，總數₪80，無限通話及SMS，但七天後便失效，需要再增值。

衣著：
如果你想進入莊嚴的景點，務必要穿有袖的衣服及長褲，女的也不能露肩膊，要有披肩，如果你打算穿背心，也必要帶一件短袖的衣服在身邊。

住宿：
最普通的雙人房為大約 ₪200以上

景點：(只有較特別的才寫)

耶路撒冷聖殿山
在耶路撒冷有很多通道都能進聖殿山，但是當你接近時，會見到有軍人把守，不會給你進入，非穆斯林教徒只能由西牆在糞門 (Tung Gate) 那邊的入口旁上聖殿山，早上7時30分開始開放 (聞說只上午開放，不確定)，最好早一點時間去排隊，但上聖殿山有很多規條，在齋戒月時，所有水及食物都不能帶上聖殿山 (這個不知道是否齋戒月才有此規定)，另外不要帶 Notebook 或平板電腦，因為目睹有遊客帶一部TABLET 需要特別檢查，最後我也不知能否放行。

聖殿山規條

穆斯林教徒專用的其他通道

伯利恆
乘搭231巴士到伯利恆的下車點，距離聖誕教堂 Church of Nativity 1-2公里，用Google Map 可以教你徒步去，途中會經過一些當地人市場，可以近距離跟巴勒斯坦民眾接觸，在教堂附近很多食肆，在齋戒月也營業，一份Club 三文治一杯咖啡承惠差不多₪50。

伯利恆的三文治

伯利恆的231巴士站 (去伯利恆的乘客下車後，去耶路撒冷的乘客上車)

希伯崙
雖然我沒有去到，但是在伯利恆231的巴士總站。(下車及上車同一位置) 會見到去希伯崙的Mini Van。(問過是到希伯崙的)

伯利恆去希伯崙的 Mini Van

希律堡
希律堡需要門票₪29，另外先上到山頂，在山頂拍完照才去城堡中間，因為下山是會行一條隧道走，不會原路走，所以先在山頂城堡外圍走一圈才好去城堡中間。

在山上看到好像有巴士在山下經過，查 Google Map 希律堡的兩條巴士線都是由耶路撒冷開出，不能由最近的伯利恆去，伯利恆只能自行包車到達，當時包車遇着一肚氣。

在 Church of Nativity 外被當地司機游説，去看隔離圍牆或希律堡。

希律堡是有點興趣，開價35美金，包來回及在希律堡停留一小時。

但身上美金沒零錢，便再問新 Shekels 多少，最初開價 170ILS,以現有匯價計1美元對換3.54ILS， 35美元才一百二十多以色列幣，170當然不合理，最後他減價到130ILS 成交。

最後去到景點竟然只給40分鐘我下車遊覽，不是原來的1個小時。

下希律沒讓下車遊覽。

還不停游說我去看隔離牆的塗鴉，開價70ILS，見他都不老實，都不想再去了，其實興趣也不大。

最後把我送回去上車的地點，並不是之前説好的送我到巴士車站。

到付款時才最受氣，我拿了紙幣面值120元給他後，打算其餘付硬幣。

向我説要 Tips ，那我直接給多一張20元紙幣，不給硬幣了，這時他便對我發火，他就叫我手上所有硬幣給他，手上的應該有三十多元。

説我只給140，説到好像是我騙他那樣。

最後到我要發火對他説，早就説了130元，現在不是有10元 tips 了，到我向他發火，他才不再説。

事情就這樣結束。

Tiberias 提比里亞

有名的景點：
八福山 (The Beatitude Monastery)、五餅二魚堂 (Tabgha Monestery)、首牧伯多祿堂 (Mensa Domini Church)、迦百農廢墟 (St. Peter's house)。

建議走法：(不坐TAXI 只坐巴士的走法)
坐 450/541 到 Mt. HaOsher，由路口行到八福山的教堂 (The Beatitude Monastery)，早上八時才開放，我七時由提比里亞市中心坐巴士連同步行到達門口，才用了30分鐘。

The Beatitude Monastery 大門外有小路下山，去到 Mensa Domini Church 附近，可以直接行去迦百農，再由迦百農回程才入 Mensa Domini Church 及五餅二魚堂。

最後行回Kfar Nahum Junction 坐巴士回提比里亞。(中途你可以去 Ginosar 看耶穌年代的加利利船)

記得要帶備水飲用，全程路上沒有樹木遮蔭，另外在迦百農廢墟買一瓶500ML汽水要₪10，非常昂貴。

單程車費也要₪10-14 (視乎你在提比里亞的上下車站)

海法的 Bahá’í Gardens

詳細地圖，表明那個花園位置及開放時間

整個花園開放部份分開上(Yefe Nof)、中 (Shrine)、下(German Colony Plaza) 三部份，中間 Shrine部份會分內花園 (巴孛陵寢)及外花園。

最高的部份有一個觀景台 (Viewpoint on Yefe Nof)，可以自行 Google 巴士路線到上面出發。(他們地圖有指示 #23 巴士線)

由Yefe Nof觀景台的位置到中間 Shrine的花園，必須參加他們的 Walk-in Tour (下面會有大約時間表相片)，否則就要沿馬路自己經花園外圍走下去，去到中間的Shrine花園。

中間Shrine部份分外花園及內花園與巴孛陵寢 (Shrine of the Báb)，外花園跟Yefe Nof觀景台及最低的German Colony Plaza花園都是早上九時至下午五時對外免費開放，內花園及巴孛陵寢只在早上九時至十二時開放。

參觀完中間 Shrine ，又再繼續沿馬路去到下面的German Colony Plaza花園。(沿地圖的藍線)

所有進入花園的遊客都必須接受安全檢查，另外不能在內進食。

重新放大及栽剪過的地圖，左圖紅色部份為對公眾開放部份，右圖為他們的 Walk-in Tour。 (這是由山頂的 Yefe Nof 至中間的 Shrine 花園)

Walk-in Tour 的時間表，不同月份可能會有不同。

另附幾張景點相片，由山上至山下。

首先是最高的 Viewpoint on Yefe Nof

第二張為不對外開放部份的入口

第三張為 Outer Gardens of Shrine

第四張為 German Colony Plaza 向上望，普通遊人到此止步

German Colony Plaza 普通遊人能到的地方向下望

有用網站：

以色列 BUS 網： (有英文)

Egged 巴士網： (有英文)

鐵路網： (有英文)

以上3個網站都有電話APP (Android)，不過其中一個像沒英文的。

以色列 BUS 網：

鐵路網：

本身呢個帖係貼喺另一個科林 (當然唔係五毛香討)

主要都係攻略，所以無乜景點相。

如果大家想睇，我先再貼。

好多字 要慢慢睇~

LM

Lm

巴打搶收視搶得好

不過你坐以色列航空，遇到既都唔同我，同埋你去既地方都未必同我相同，分享既嘢都不同。

只係覺得之前寫咗去第二度咁耐，覺得無乜人啱以色列所以無搬埋過嚟。

見到你反應咁好先韜你光。

反應都麻麻啦

以色列位處中東,加沙又時不時傳有火箭攻擊,香港好多人都以為好危險
D人去唔係做生意就係朝聖,所以俾香港人感覺好冷門

只不過一個人去,仲要第一次個人遊就去咁Q遠,諗返都覺好癲
年少輕狂係咪就係咁

睇左國秦同以航都係貴到仆街
係咪冇乜可能3-4000去到

等國泰 FANFARES

做過2次都係3-4千蚊

睇你好唔好彩。

否則坐俄航經莫斯科轉機，來回要4日，淡季可以五千內。

都想問吓你10日洗咗幾多

同埋CX條直航好似係飛A350

酒店八晚～四千鬆啲

好似換咗800美金洗，唔係剩好多

機票五千三。

係坐 A350

留名支持，非常詳細，評已正

當年去係約旦 > 以色列 > 約旦，搭卡塔爾航空，多好多航班揀而且平少少，記得個時耶路撒冷電車只係測試中，亦無去Nazareth、Tiberias

伯利恆城區可以行去圍牆，個時出來做野無耐，見到呢類極權野好震撼

而我都係住Abraham Hostel，好舒服

補充多句，大家當以色列係歐洲就好，無論物價、設施、當地人英文水平、治安，只係唔好俾個度既警察、保安措施搞到咁緊張

酒店好抵喎Ching

我係耶路撒冷都洗得差唔多,買手信個吓係最貴

機票係高位買

我覺得食直頭係北歐消費

不過住食同交通就平過北歐。

治安依家應該比歐洲好

我係搵啲遠少少既酒店，大馬士革門都要行幾個字先到果啲，包既早餐只有牛奶同橙汁咖啡，食既只有多士，連蛋都無。

全部睇價錢做人

機票係因航啱啱出條航線果陣，上年十月預售今年3-6月機票先係五千三。

但後來FANFARES 結果仲平..........(中招啦)

最平好似3300定3600有得飛。

我都唔記得係洗咗五百定八百美金。

手信買咗好少，因為真係好貴。

我覺得食直頭係北歐消費

不過住同交通就平過北歐。

五月去完，坐royal jordanian, 4千尾
我去個時勁多遊客，其實真係同歐洲差唔多，食野好貴，住同交通反而接受到
好鐘意耶路撒冷d walking tour, 好informative
Nazareth我有去，覺得悶到仆街，早知去多兩日Palestine好過
btw d以色列女好正

買完飛唔好再睇價錢

咁 fanfares 本身長期 mon 着架，唔一定要買以色列機票。

個人遊???

以色列女仔好正似乎係狗公認